<resources>
    <string name="app_name">Material2</string>
    <string name="large_text">
        "Хомяки\n\n"
        "Подсемейство грызунов семейства хомяковых. Включает 19 видов, "
        "относящихся к семи родам. Стали популярными домашними питомцами. Самым известным"
        "видом хомяка является золотой или сирийский хомячок (Mesocricetus auratus), который чаще "
        "всего используется в качестве домашних животных. Другими видами хомяков, которых обычно "
        "держат в качестве домашних животных, являются три вида хомячков, хомячок Кэмпбелла "
        "(Phodopus campbelli), джунгарский хомячок (Phodopus sungorus) и хомячок Роборовского "
        "(Phodopus roborovskii).\n\n"

        "Хомяки являются более сумеречными, чем ночными животными и, в дикой природе, остаются "
        "под землей в течение дня, чтобы не быть пойманными хищниками. Они питаются, главным "
        "образом, семенами, фруктами и растительностью, и иногда питаются роющими насекомыми. "
        "Физически они имеют крепкое тело с отличительными чертами, которые включают удлиненные "
        "щечные мешочки, простирающиеся до их плеч, которые они используют для переноса пищи в "
        "свои норы, а также короткий хвост и покрытые мехом ноги."

        "Общий облик\n\n"
        "К семейству хомяков относятся небольшие, плотно сложенные грызуны с короткими конечностями,"
        " маленькими ушами и короткими хвостами. Длина тела варьируется от 5 до 34 см, хвоста "
        "от 0,7 до 10 см. Самки у некоторых видов крупнее самцов. Окраска густого меха на спине "
        "от пепельно- или буровато-серой до тёмной коричнево-охристой; на животе — чёрная, белая "
        "или серая. Иногда вдоль спины проходит чёрная полоса. Имеются очень развитые защёчные мешки."
        "Хомяки имеют плохое зрение; они близоруки и дальтоники.\n\n"

        "Этимология\n\n"
        "Слово «хомяк» произошло от др.-русск. хомѣкы, ст.‑слав. хомѣсторъ. Славянские языки, "
        "возможно, позаимствовали его из древнеиранского; родственное слово — авестийское hamaēstar, "
        "«враг, повергающий на землю» (имеется в виду, что хомяк нагибает стебли злаков к земле, "
        "чтобы достать семена). Д.-в.-н. hamustro (откуда произошли современные англ. hamster "
        "и нем. Hamster) вероятно заимствовано из старославянского.\n\n"

        "Распространение\n\n"
        "Обитатели Палеарктики; водятся в Центральной и Восточной Европе, Малой Азии, Сирии, Иране,"
        " Сибири, Монголии, северном Китае и Корее. Хомяки обитают преимущественно в открытых "
        "засушливых ландшафтах — лесостепях, степях, полупустынях и пустынях; в горах встречаются "
        "на высоте до 3600 метров. Населяют и антропогенные ландшафты — поля, сады."

    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
</resources>